%@P:exocorcp
$ABC$ est un triangle rectangle en $B$ tel que $AB=6$~cm et $BC=2,5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $AC$.
\item Soit $M$ le point du segment $[AB]$ tel que $AM=3,6$~cm. La
perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $M$ coupe le segment
$[AC]$ en $N$.
\begin{enumerate}
\item Justifie que les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Déduis-en quelle méthode utiliser pour calculer la longueur
$AN$.\par Calcule la longueur $AN$.
\end{enumerate}
\item Calcule la longueur $MN$ de deux façons différentes.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \pythahypo ABC{6}{2,5}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont toutes deux
      perpendiculaires à la droite $(AB)$. Donc les droites $(MN)$ et
      $(BC)$ sont parallèles.
    \item On utilise l'égalité des 3 rapports.
      \par\Thalesf ABCMN\ResolThales AN{6.5}{3.6}{6}
    \end{enumerate}
  \item \paragraph{\'Egalité des 3 rapports}\hfill\newline
    \par\Thalesf ABCMN\ResolThales MN{2.5}{3.6}{6}
    \paragraph{Théorème de Pythagore}\hfill\newline
    \par\pythadroit AMN{3,9}{3,6}
\end{myenumerate}